【我就是個壞人】《病港》（１2）

Post（１）：

Post（２）：

Post（３）：

Post（4）：

Post（5）：

Post（6）：

Post（7）：

Post（８）：

Post（９）：

Post（１０）：

Post（１1）：

───────────
第１２個Post，如果想看我以前的故事及最新資訊，請讚好Facebook。

另外紙言每日更新，好看的話請讚好FB。

FB：

紙言：

IG：tity20030164

──────
現在補文累積至４６篇，

每１００個正評＋３篇文。
──────
感謝以下讀者為《病港》繪畫：

【病腦】

【舌女】

【鳥嘴老師】

【舌女】

【瑜小六】

【魚缸中的病爪（Bomi）】

【標準不良人】

【Dr.D】

留名

加油 留名

Lm

lm

加油墨巴

劉明

新post又表示出文啦

今晚會晏少少出

新post留名

新post冇文

推呀

推定去post13

Lm~

new post mo 文?
btw lm

回到不良人據點之前，我和公仔當然把放滿物資的行李箱收藏到城市中，某一個隱藏的位置。

「老師‧‧‧‧‧‧我哋幾時‧‧‧先會離開呢到？」在回去不良人據點的最後大直路，公仔問起。

我想了想，答：「摧毀呢一切之後。」

「‧‧‧」公仔有點猶豫，望住地板說：「真係有可能？」

我望住一旁放心不下的公仔，跟他說：「放心，等娃娃放埋出嚟之後‧‧‧‧‧‧我會送你哋去一個地方。」

「大‧‧‧本營？佢哋‧‧‧已經‧‧‧唔再接受我哋‧‧‧‧‧‧」公仔自卑地微微捏住拳頭，慚疚地說：「佢哋已經當咗我哋係不良人嘅一份子‧‧‧」

沒錯，每一個人也指責我們。

「點解‧‧‧仲要幫佢哋對付不良人！？」公仔又帶點執著地說：「做佢哋嘅黑騎士‧‧‧‧‧‧」

其實大本營都真係好多廢物
如果唔係為左老賢 應該唔洗幫佢地

留名 支持

M:「其實我只係為咗小六一個」

好人好事

其實點prove到俾不破尚知 病童死咗

M:「其實我只係為咗少佐一個」

M是少佐的

因為He's the hero Base Camp(大本營) needs, but not the one it deserves right now.

因為M係羅賓漢

我思考了公仔的話一番，心中也問了自己一個答案。

「世界上有好多角色，非黑就即白。」我望住前方的路，說下去：「你越係逃避，顏色就越變灰色，到最後就連自己都陷入迷茫之中。」

「所以與其逃避，不如勇敢面對。」走到不良人據點入口時，我停下來望住大閘，心中黯沉：「要有接受自己嘅勇氣‧‧‧‧‧‧承認自己，我就係一個壞人。」

公仔似懂非懂地跟我一同望向大閘，然後與我並肩進去。

回去後，我先把無線電對講機還給不破尚的手下，並遵守約定，帶了一堆瑞士萬用刀回來作回報。

「你‧‧‧真係成功咗！？」我可以聽得出，他的聲線是如此的震顫。

「槍就搵唔到。」我把一堆萬用刀交到他手上。

繼而，我走上最高的樓層，把消滅病童的事告知了不破尚。消息一傳出，據點各樓層的人都議論紛紛，熱烈地討論著。

「病童已經死咗。」我上前交代。

原本把玩著軍刀的不破尚，聽到後此句後，也不小心失了手，軍刀掉了在地上。

他則帶點訝異地凝視住我：「‧‧‧對我講大話嘅後果，好嚴重。」

「嗯。」我答。

點解M會咁講 明明佢見到個細路

仲有一個喎

睇下M點交代

香港獨立

留明

跟住不破尚即刻派人去搜索
然後又全軍覆沒

都係派不良人先架啦，點會不破尚隊行先

點解我覺得女病童仲未死

巴打你搞錯啲咩

同男病童同體

好心佢拖條屍去門口啦

病童係死左 不過仲有另一個人/病者咁解

曳曳，專登唔去搵槍

墨巴 快d出文

推

「凱銘，派一隊不良人過去睇下情況。」不破尚對身邊戴住防毒面具的親信下達指示。

「明白。」叫凱銘的傢伙，聽到指示後便用無線電對講機傳遞指令：「F小隊，出發，去病童所在地搜索物資。」

「果然係大本營嘅唯一病獵。」不破尚打量住我，說：「董倫，都略略同我講過關於你嘅事。」

又是那個太監董倫。

「放走埋淨低嘅女仔？」我對不破尚說。

「當然會，如果你真係消滅咗病童嘅話。」

於是，我跟公仔便在站在一旁等待著，那名為F小隊的不良人回來。這一層都靜得很，不破尚只會坐在椅上把玩著自己那把小軍刀，玩足一個小時也不會感到煩厭。

反倒我自己看得好想走到他面前，然後一手拍掉他的軍刀到地上。

終於，那隊被臨時叫出的不良人回來了。

他們拉住一堆堆的物資，回來了不良人根據地。

冇病童搞不良人

可能男果隻只打M

今次成功搜索物質，可能下次就會中伏全軍覆沒

新post正皮留名

繼續

係文呀！

仲以為你畫緊青頭仔

屌我都係

得一篇

又live

搵人幫佢上色

Push

同感 我覺得墨巴係留伏線

好釣引

文呢

覺得病童應該仲有伏線，之前打病爪個陣唔係話聽到有人講「救命救我」咩？有冇機會係未出場既病者？

文

負評王好很閒

不破尚玩一個鐘刀玩到M想拍跌佢把刀好好笑

打病童呢段真係好緊張

係 個感覺就好似睇成龍打交好緊張 然後無啦啦有gag位咁

又係喎，病童好似唔識講野

你閱讀理解fail？

他們的回來，印證我剛才隱約地見到有個小男孩抱住病童離開的畫面，可能只是太累或是潛意識殘留的幻覺所造成。

在欄牆後的不破尚，見到被帶來了的豐厚物資，點了點頭、淺笑：「你以後就係我哋嘅人。」

「放走個女仔。」不破尚在上面開腔大喊。

幾個不良人隨即上前為娃娃解開束縛，還她自由。

「我講得出，做得到。」不破尚望住天，對我說：「你以後就留喺到，我唔會待薄你。」

「只有呢個地方先容納到我。」我答。

「你殺咗老賢，對佢哋嚟講英雄。」不破他望住樓下圍住物資觀看的不良人，說：「準備好好適應我哋嘅生存方式，呢到只容許有戰士同謀士嘅存在‧‧‧‧‧‧」

「準備好。」我冷峻的聲線回答。

「雖然你對付病者可能的確有一手‧‧‧‧‧‧」不破尚雙手插腰，刻意走到我身邊，說：「不過我哋係「不良人」，街外見到其餘倖存者一律殺。我唔清楚你對付人類嘅技巧‧‧‧會唔會一樣咁了得，不過聽日遵循會有個嚟搵你，教你一啲我哋不良人獨有嘅技巧。」

多謝你 有點可愛

點解要R袋

啲肌肉線條好勁！！ 好型

果然俾人踢完春袋要一手護住

啲不良人見街外人就殺 咁佢地仲有冇吸納新成員(除咗m)

無錯，比阿M陰左下

KEVIN CHUNG

護春袋真係笑左

等文期間畫咗娃娃

推推

好靚女 感謝你

鐘鐘隨意畫

新post lm

留名！

新post

好好睇

Hi

睇睇下，自己真係病L左

push

新po留名

在娃娃被釋放後，公仔馬上落去迎接，兩兄妹相見之後馬上給予對方擁抱，十分兄妹情深。

在這個被扭曲的世界中，他們兩個最能信任的，的確只有彼此。

兩兄妹被釋放，我其實心中總有一個打算。

就是待時機成熟時，將他們帶去滿天那裡。

現在大本營的人排斥他們，不良人據點風氣又危險得像個計時炸彈，唯有滿天那兒，是容得下他們兩兄妹。

在一間前身是學校社工室的小房中，我們在裡面先安頓好。

我捧了一份又一份的餐點回來，讓兩兄妹好好充飢。

要融入不良人的生活，就好像見過奉公守法的好市民突然去放火殺人般，我預計他們兩兄妹可能承受不到。

點解我覺得佢下個任務就去醫院打滿天

重睇啦
就係消失咗所以放棄搵番滿天

重新讀過個故啦屌你

Fl

不破尚都唔知

個post就黎變畫畫post

冇啦？

「老師‧‧‧！」娃娃見我回來，也迫不及待上前抱住我了。

「娃娃，快啲食嘢先‧‧‧！你肯定餓咗好耐。」公仔握起一塊尚算鬆軟的麵包，塞到公仔的嘴中。

「試下，易入口啲。」我把一小樽蜜糖從袍袋取出，說：「不良人個廚師俾我‧‧‧」

還說了句，以後看好我的表現。

感覺上，現在據點內的不良人與我初初進來時的態度不一。

明顯地，他們很推崇有貢獻的戰士，與大本營頹廢的風氣有著截然不同的感覺。

「蜜糖‧‧‧？」娃娃望住那金黃色的蜜糖。

聽說，吃的甜的東西，能舒緩壓力。

之後，我又揭開帶來前被廚子翻熱過的食物，其中有一道餐點是用錫紙包住，裡面用放點酒及香茹煮在一起，錫紙被打開後濃濃的醇香便溢出。

多謝又賜圖

不過都畫得幾靚 但m是長頭髮的

今日有點累，暫且休息

明日會盡早出 感謝

睇下睇下又追到個post

早抖墨巴

送去滿天都唔錯嘅
起碼M 可以無負累咁摧毀不良人

有左M，會叫佢去睇下靈實乜事喇掛

感覺上病童其實都有一個故事 仲要幾慘

黑巴

死神故後做咗你嘅讀者

未打完，

我愛你

咁既情況睇落去我估會有病屌

黑巴

邊道搵返黎？？

Bloodborne

頭先喺上個po碌到尾無睇清楚有link同就快1001以為琴日無出文

留名等睇M好撚型咁番去大本營同少佐一齊過性福快樂的日子

無諗過唔見左條屍即係唔係幻覺咩

係咪打錯左

好撚型

m猶豫左 大本營咁多依賴人口，點養得掂

M應該一路探索
下次另起爐灶時搵個好啲嘅規條

大本營好撚似香港

三日追曬
好好睇

但m唔係肥宅黎咩

罰你重睇

不破尚都唔知佢喺醫院

唔知大本營依家點呢

留名先

人民就似，領導人唔同

香港都係由8樓領導

冇少佐冇老賢
可能冇Dr.D

岩岩突然唸老賢係病港發生之前係做d咩？
校長？

廢老

LM

輕推

老賢:有文未?我為咗睇文先去拎便當咋

化身舌女等文，無文就奶墨巴

安安唔係只愛佳佳嗎

......

我之前post冇人理我

安安要一輩子和佳佳在一起

推爆出

文文醒味？

追到Live好痛苦

文呢？

冇文ge

文呀

早左去邊

無文好辛苦呀

不良人比起大本營的僅有好處，就是在餐點方面。

除了對武器有所要求之外，他們掌管食物倉庫的一位廚子，對食物都有一定的要求。

好像公仔和娃娃吃得停不了口的酒煮香辣菇，是廚子用上一樽日本燒酒澆在香菇上方，再放點被曬乾了的辣椒，最後用錫紙一一包裡以營火慢灼。

每一個工序，都比起即拆即有的乾麵包來得用心。

我把食物帶走時，廚子他不忘跟我說聲加油，眼神十分之看重我。令我開始明白到，在不良人之中要讓人尊敬，就必先要有所價值。

這就是他們奉行的一套原則。

當然，今後的食物便不再是隨便拿。

這幾天能夠任意享用的原因，亦只是因為攻進了大本營搶奪了不少物資回來，不破尚打開糧庫好好安慰這群戰士罷了。

廚子跟我說，再過幾天，不良人分配的制度就會變回補給，但只提供給有貢獻的人。因為這裡人少，你做過什麼大家都幾乎看在眼內，所以他說不會有錯配的問題。

如果病嘴係路德維希咁嘅樣
應該幾震撼

係文呀

一做完project 就有文喇 好感動

有文好正呀

我望住兩兄妹共同進餐時那張幸福的臉孔，心中不自禁暗嘆，自己總算讓兩兄妹重聚。

入夜，對很多人來說，平靜是理所當然。

但對於身處「不良人」據點的我們來說，卻是無法安眠的晚上。

我們三個在小房中，地上鋪著碎布而成的地墊，蓋過冰冷的地板而睡。十分之溫暖，空間又不會太大，造就到一種穩穩的安全感。

可是每當公仔和娃娃閉上眼睛快要入睡時，操場外面總會傳來慘絕人寰的叫聲，繼而是不良人的一陣奸邪的大笑。

我們心裡都知道，是什麼一回事。

半夜中，那些慘烈的哀叫聲都來自大本營的俘虜。不良人無聊的時候，會把他們當做玩具，捉到操場上任意殘害。

我心中暗自數過，斷頭檯這夜總共使用了７次。

公仔為了不讓娃娃聽到那些叫聲，更整晚都掩住她的耳朵。

終於，這一夜好不容易捱了過去。

在天氣枯燥微涼的早上，王白蛋在門外等住我，準備新的一天。

「醒喇，訓得好唔好啊。」王白蛋只穿背心，真的夠嗎？

「琴晚嘈到咁，你覺得？」我按住有點酸軟的頸子。

「嗰兩個細路呢？」王白蛋瞧瞧我身後的房。

「佢哋訓緊，」我稍稍回頭，再望回王白蛋：「就俾佢哋好好休息下。」

「呃‧‧‧你點話點好啦～反正凱銘叫我好好對待你。」王白蛋說。

「凱銘？」這名字‧‧‧我有點印象。

「不破尚嘅忠實手下～」他這麼一說，我便記起了。

「嘿，兄弟！你想我點叫你。」王白蛋忽然走過來拍我的膊。

「就‧‧‧‧‧‧叫我老師。」一時之間，我想不到用什麼化名。

所以就直接想起了，學堂那群學生經常對我的稱呼。

「呃‧‧‧雖然有啲怪，不過都得嘅。」王白蛋無奈地嘆笑。

怎樣看‧‧‧‧‧‧也是你的名字比較怪吧，叫王白蛋，你父母是跟你有仇嗎。

王白蛋

負皮王自從俾人揭發之後每個cm都勁多負皮

「好！老師，」王白蛋兩手互相握住，問：「你頭髮好似有啲長‧‧‧成個女人咁‧‧‧‧‧‧洗唔洗叫人幫你剪下？」

「唔洗。」萬一剪掉了，熟人就更易識破我的身份了。

「好！咁‧‧‧我開始教你一啲，專屬我哋不良人嘅生存技巧。」王白蛋望一望手腕上破舊的手錶，說：「一陣間十一點，我哋會同一隊人出去搜索，到時喺大閘前面集合。」

正所謂入鄉隨俗，如果想要潛入一個社團或者在不熟絡的地方活命，第一件事要做的，便是融入對方。

如何融入對方？不是見面打個招呼、不是討論各自喜愛的球隊、不是說句粗口就稱兄道弟，而是跟隨他們，做著他們認為正確、相同的事。

我中學就領教過，欺負侮辱過我的人，他們最後總能成為有說有笑的朋友。

所以做事不在乎是對是錯，只要做住他們認為是「正常」的事。

就能得到他們認同。

我準時在大閘附近等待，比起預先約好的時間早了半個小時多左右。相反，王白蛋那傢伙，則整整遲了十多分鐘才到來。

不知是否相由心生，不良人的成員都長著一副小混混樣子，我看‧‧‧除了不破尚的外貌之外，應該都沒有人能讓女生心動。

「哈哈‧‧‧我哋帶咗啲嘢嚟，遲咗少少。」王白蛋把一大袋的東西，掉了在地上：「白魂，點下有冇漏帶嘢～」

「屌！洗乜點啊‧‧‧麻煩。」一個戴住頭巾、背戴長刀、右臉上塗住了白色顏料的男人答：「出去見人就斬啦！洗乜放你啲陷阱啊，啲人見到都唔會特登踩落去啦。」

「叫你做少少嘢都嘈住哂‧‧‧‧‧‧」王白蛋斜瞪了白魂一眼，又自己拿起了大袋，然後推閘出發。

「我哋三個出去？」我跟住在後，問。

「係，三個就足夠。」王白蛋輕鬆地說。

大本營的搜索隊，每次出外搜索都至少需要五人成隊，而且計劃周詳，每一次打開鐵門通往外面，眾人的心情都極是沉重。

王白蛋和他伙伴白魂對待外出輕鬆、隨便的態度，不禁令我對不良人有點欽佩，儘管他們的行為惡劣。

這幅相是一位巴打IG SD給我的，十分感謝各位有心繪畫的人！

【最佳損友】

我覺得不良人呢啲幾好
汰弱留強唔洗咁多廢老左膠嘈嘈共

M變咗女人

另外，還有一位巴打LEO TAM FB SD給我的，他也是那個病腦與Dr.D的繪畫者 這次帶來的是不破尚。以後我都盡自己能力，幫你哋副畫加啲語句同命名，令佢更有意思

【不破尚】只要還在爭名逐利，就永遠無法擊敗王。

【Dr.D】嘿。世界選擇咗病者，拋棄咗人類‧‧‧理所當然地，人類都要進化！！

【病腦】嘎嘎嘰‧‧‧嗄‧‧‧嗄嗄！啊咚咚嗤嗤‧‧‧

不破尚畫得好靚

不破尚好型

好sad丫

「原來你所謂嘅一隊人，就係我哋三個。」我說，同時步出閘外了。

「我哋不良人好少會出動到大部隊‧‧‧對於不破尚佬大嚟講，每個人，都係佢保貴嘅戰力嚟。」王白蛋說。

「要去邊啊，撚樣。」站在最前走著的白魂，反倒問著我們。

我們正往著尚德巴士站方向前進，只有一條大十字馬路口之隔，十分之近。我眼前有四層高的尚德商場，就是被不良人掠奪得乾淨而聞名。

「點都唔會行尚德個邊啦，傻仔！入面都已經乜都冇。」王白蛋也罵了白魂一、兩句：「去隔離個停車場～落陷阱先。」

馬路上，我們只需繞過那些車輛，就能安全地通過到對面。王白蛋特意提醒我要小心，因為曾經有名不良人不小心碰到一輛車，觸發了它的防盜響安器，然後引了一大批舌女前來。

街上看起來很靜，除了我們之外，一個人也沒有。

病者更不是隨處可見，正因如此，它們一出現時才顯得更為恐怖。

尤其是遇上稀有品種，或是未知品種。

係，最勁係個佛陀頭喺地上 貼合埋文中描述

live

「你哋不良人除咗病童之外，仲有冇遇過一啲特別嘅病者？」對病者都有點研究興趣的我，問。

「唔～大眼囉、大耳囉、大鼻囉！」白魂不經思考的光速嘴，快速地吐出幾個被我列為「廢物病者」的名字。

「人哋問特別啊！」王白蛋回答我的問題：「聽講‧‧‧‧‧‧以前彩明商場個邊有隻病腦出沒過，但唔知係咪真。」

我好多個月前已經把它宰了‧‧‧‧‧‧

他的資訊都不更新一下。

「仲有一隻嘅，又係聽人講番嚟～！」王白蛋望住每天都是灰沉暗淡的天空，說：「聽講寶琳倖存區個邊‧‧‧‧‧‧有啲識飛嘅病者。」

「識‧‧‧飛？」

「唔算飛嘅好似‧‧‧？滑翔囉，聽講特別鐘意將人類捉到高處，再飛到半空‧‧‧將啲人類由高空跌死。」王白蛋搖搖頭，說：「我就唔多信啦，吹到識飛～」

Flag

識飛

究竟有幾多種病者

病翼
但點都唔夠病童屈機

「如果係咁，離人類滅亡真係唔遠‧‧‧」我望住灰沉沉的天空。

「重點係～聽講個啲識飛嘅病者，唔係單一個體，係群體出動。」王白蛋進了去停車場最下層的樓梯出入口，把袋子放低：「所以我哋呢邊算安存架啦～有時運氣唔好都係死三、四件姐。」

「佢哋有冇名，」我望住王白蛋把袋中，一些捕獸器取出：「識飛個啲病者。」

「病翼。」王白蛋把捕獸器安置在樓梯入口的附近，不自禁奸笑一聲：「啲人最鐘意自以為安全‧‧‧行呢啲隱蔽位。」

在王白蛋放置捕獸器期間，我見白魂抱住雙手，在這狹窄的小空間走來走去，讓人有點心煩。

我望住游手空閒的白魂，他也正好盯我一眼，便問：「你叫咩名？鳥嘴。」

「你鐘意點叫就點叫。」反正，我不介意名字這回事。

「叫我白魂大哥。」他盯了我一眼，一副目中無人的樣子。

「鳥嘴呢名‧‧‧又幾好聽喎。」王白蛋邊說邊放設著陷阱：「你唔好睇白魂佢講嘢粗魯，你癲起上嚟好勁。」

你又知道叫病翼喎

都唔係好難估啫

遲d會唔會有兩種能力合埋一齊？

病飛好似正啲

六神合一

Live左...
墨巴快D寫，好正啊。
想知E家出左有一半未？

Live

我第一秒腦海浮現嘅字就係呢個

其實寫緊個序咋

有了

btw 整緊啲嘢，做埋一陣會繼續寫的了

等你

電童超必咁

鐘鐘

推推推推推推推

我愛樓主

「勁？勁在殺人？」

「勁在斬人，要唔要食我一刀？」白魂冷冷地斜視了我一眼：「我對付病者都有一手！」

「白魂佢啊‧‧‧‧‧‧」王白蛋說起他的往事：「曾經自己一個人，單獨對付兩隻舌女。」

「只要有我把刀喺到，舌女算得啲乜。」白魂不屑地淺笑。

不良人的戰力果然夠高‧‧‧‧‧‧

儘管這個白魂看起上來，衣裳亂配、又戴住個頭巾像個浪子乞丐，都不會想到是個有實力的人。

轉眼間，王白蛋已經設置好捕獸夾：「鳥嘴，好嘅陷阱可以令人萬劫不復，同一道理，好嘅陷阱都可以令病者死亡。」

連他也轉口叫我鳥嘴了。

「你咁樣整，同常幾耐先有人中陷阱。」我說。機率應該比中六合彩還低。

「唔知架～」王白蛋笑住答：「不過整定冇壞嘅。」

見到不破尚張相諗起呢個人

金鋼阿含

會被人㩒爆頭

F5

巴打們好有心

「你哋有冇去過嗰個寶琳倖存區？」現在，我盡可能收集多一點周邊的有用情報。

「個邊‧‧‧好難去嫁，長期有好多病者喺個條去寶琳嘅必經之路徘徊，基本上每十個人去，就有七個會死～建議你唔好諗。」王白蛋頓了頓，又說：「除非你請咗專業嘅病獵去保護你安全‧‧‧啊？你好似都係病獵嚟喎。」

「我自問未夠資格，自稱係專業嘅病獵。」我答。

王白蛋點點頭，雙手拍拍褲，說：「去最樓上睇下，高處望下呢個城市‧‧‧‧‧‧有邊個角落係有人。」

於是，我們便徐徐地行上樓梯，一直上到四樓的天台。上面是個連接住屋苑公屋的活動平台，有著小公園、涼亭、社工福利中心等，靠近欄杆前更能望遠眺將軍澳一整條街。

「真係懷念！我哋曾經喺到拋過兩個人落街‧‧‧‧‧‧」白魂望住周圍，突然說起往事。

「呢啲嘢唔洗成日掛喺嘴邊嘅‧‧‧人哋兩個情侶嫁硬俾我哋拋落街，諗起都陰公。」王白蛋搖搖頭苦笑。

雖然不清楚是什麼一回事，

但聽著也覺得殘忍。

一F5有文

F5 hv article

2秒前

是咪見到佢地天台扑野 丟人地落街

應該丟一個落去

應該夫目前犯左先

不良人唔殺人都幾好

說著，白魂走到了欄杆前，在衣袋之中取出望遠鏡觀察住遠方的動靜。

「近排都少咗倖存者出沒‧‧‧」王白蛋走到他身邊，背靠住欄杆：「附近嘅倖存中、小倖存區團體都俾我哋摧毀得七七八八‧‧‧‧‧‧」

「噓！」白魂突然眉目一緊，盯住遠方一個位置。

「有人‧‧‧？」王白蛋馬上蹲下。

「見到‧‧‧！有個人拉緊條屍‧‧‧‧‧‧」白魂大哥說。

「借嚟睇下！」王白蛋一手搶去望遠鏡，深疑地說：「佢到底‧‧‧」

「我嚟睇。」我一手搶去望遠鏡，望向那邊。

發現了‧‧‧‧‧‧

一個全身穿得跟我一樣黑沉沉的瘦人，正拉住一具蒼白的屍具。因為他背對住我們而拉，沒能看清他的樣子。

拾屍人

咩時代都有人執屍

幕後黑手嘅部下出現了

留名睇原來係主角發咗一場夢

屍體清道夫

「條友有可疑‧‧‧！」王白蛋又一手搶去我的望遠鏡，望過去。

「唔洗講都知！！」這次換白魂大哥搶望遠鏡了：「等我睇條仆街會拖到去邊！」

「不如‧‧‧」我走到樓梯口，望住他們二人：「搵個人同我落去跟蹤佢。」

「好辦法！」白魂大哥讚賞。

根本不是什麼辦法，稍為用下腦子都想到‧‧‧‧‧‧

「你去啦！你喺到俾指示你哋！」王白蛋又強行搶走望遠鏡，說：「白魂，你同鳥嘴一齊去。」

「唔‧‧‧」白魂點點頭，說：「等我落去斬到條仆街變十八大份！」

我發現，自己有點難跟不良人相處。

在我們落樓梯到地上途中，白魂已經跟我說了數十遍等下會如何殺死對方。

不良人都幾funny

「你諗住用把遮打人啊？」白魂落到地下門口後，一腳把它踢開了。

「我把遮‧‧‧‧‧‧其實主職用嚟對付病者。」我望住這把跟我出生入死過好幾次的黑色傘子。

很快地，我們追隨到那個拖住屍具的神秘人步伐，他一直由宣基中學把屍體拉到去附近的長者公園了。

靠近一點看，不難發現對方是陀背的，骨瘦如柴，卻有力氣拉住這麼一具屍體，十分詭異。

「我呢家衝過去背刺條仆街！」白魂大哥拔刀便說。

「唔好咁激動住‧‧‧」我拉住他的膊：「睇清楚先。」

「有乜好睇！？就人一個！」

「但都要有所提防‧‧‧」俗語有話，防人之心不可無。

「你等睇我白魂嘅厲害‧‧‧！」他還是衝動地上前，舉刀跑向了神秘的黑衣男。

黑衣男用住不同的圍巾、布料穿住掩蓋全身，才讓人覺得可以。

「食我一刀！」白魂大喊。

On 9 白魂

墨巴會唔會呃我地唔關v14事？？

加速

live左 好辛苦

Dr.D?

王白蛋應該本身唔係好壞

有名角色會唔會咁快死？

咁緊張live 左

對方聽到白魂的呼喊聲後，身體激烈地顫了一顫，隨即馬上棄屍逃跑，向街道右面而逃，腳速不慢。

白魂就一直追過去，氣也未喘過一口。

雖然他比起好多人有膽色，但智力是否有點問題。

我逼不得已地，一同跑過去追住他們。

對方越逃越快，忽然前方街道轉角，走出了一隻舌女和一隻普通的紅點病者。白魂想也不想，便把上前迎戰，把最先衝過來的一般病者斬頭砍殺！

接下來舌女亦都動身，上前伸舌舔向白魂一下，但由於白魂穿住多件衣物，而且皆是長袖，所以抵去了舌女這下攻擊，只得衣服受酸性唾液溶爛‧‧‧‧‧‧

白魂全神貫注，把刀握在眼前，似乎等待住舌女的進攻，並默默地向後拉開一段距離。

果真，舌女四肢蓄力一躍！飛撲的襲向了白魂，受過它苦楚的我，知道這一下撞擊真的有如小型貨車的威力。

「食我一刀！！！！！」白魂卻不忘大喊，長刀橫向往舌女的舌腔一斬。它隨即痛苦地靠後、翻地、死去。

白魂微喘著的，用手上的刀插地喘氣：「嗄‧‧‧嗄‧‧‧嗄‧‧‧‧‧‧」

難以置信‧‧‧

居然憑一己之力，解決了舌女。

快呀！

會唔會有藍天

「白魂‧‧‧‧‧‧大哥，你刀法幾準。」我望住耗了不少力氣的他。

他握住那麼長又重的刀，在戰鬥是要不斷揮舞，是一件好消耗體力的事。看得出，他是習過劍道的人。

「我以前學過劍‧‧‧嗄‧‧‧嗄‧‧‧‧‧‧」白魂很快就喘完，望住前方：「嗰個縮頭烏龜喺邊！！？」

「一早走咗。」

不過‧‧‧

我發現了一點奇怪之處。

剛才舌女和普通病者出現時，並沒有理會到在他們面前掠過的神秘人。

要達成這一個條件，只有一個因素。

對方，也是個病者。

明天繼續 謝

Dr. D

應該唔係啦
慕後應該仲有好撚多野

係咪出現病者原因既伏線？

應該係

應該係屍體消失既原因

呢度有女孩...呢度有男孩...........有偷屍賊......

屍體清道夫出現

雖然他比起好多人有膽色，但智力是否有點問題。

會唔會係world z咁 佢本身有重病 病者唔會feel到佢係人類？

白魂大哥

熱門

不如叫白魂算啦，大哥兩個字好奇怪

一見到智力有問題就諗起達哥

夠彊清道夫

我仲以為中世紀醫生面具係呢啲添
型好多

係呢啲

AC brotherhood

刺客教條2啲醫生

Pish

不破尚好靚 第一眼有啲似大蛇丸+鼬太知+父親大人

屌白魂好撚勁

期待白魂既圖

白魂渣劍仲唔係呀銀

琴晚發夢，一個內容有關病港前傳嘅夢
我喺咪中素太深

個格仲可以再頹啲

搵到新partner啦，係時候送走公仔佢地
會唔會係自發去靈實回收失蹤不良人既物資同虛稱"調查神秘病者", 帶公仔同娃娃去，剛剛好3人成團

似土方多少少

「仆街⋯俾佢走甩咗。」白魂撕掉身上一塊衣布，抹走刀劍上面殘留的病者血液。

「王白蛋可能睇到佢行咗去邊。」我轉頭面向高處的他。

在上面的王白蛋跟我們比著手勢，但恐怖的事情在下一秒就發生了。他的身後，出現兩個身分不明的人，從後將他擄走。

「王白蛋！！！」白魂激烈地大喊。

「出事⋯快啲過去。」我還未說完，白魂已經衝著回去。

魯莽的白魂很快就回到停車場樓下的梯間，想也不想便一腳踢門、打算奔上石梯。

可惜⋯

「咔！」捕獸夾毫不猶豫地，夾住了白魂的腳。

「屌！！！！！」白魂痛苦地高叫。

他忘記了，進門後要避開王白蛋不久前放置過的陷阱。

屌 豬隊友

王白蛋害死自己

真是麻煩的人。

「睇嚟要⋯要斬咗對腳⋯⋯」白魂悲憤地目向被夾住的腿。

「唔好亂嚟，」終追上了白魂的我，把傘子放入捕獸夾之間，再用力向外一拗：「跟我⋯」

白魂見狀，也將自己的刀劍放入捕獸夾之間，然後學我一樣向外用力一拗！一左一右的持續發力⋯⋯

終於打開了一個缺口，讓白魂他的腳能夠從入面拔出。

「啊⋯⋯！！」他憤力一喊，負傷的腿拔出來了。

有文

白痴仔出沒注意

好柒

到底係為同伴而一時衝動忘記左個陷阱，定真係冇腦

豬隊友

不良人智力...

有冇咁on9

白魂？白痴？

on9 到一個位

好蠢

身份不明嘅嗰兩個人識飛上去?

Live咗添 留名

唔通係病翼

琴日仲好型秒舌女

智障仔

.

出文啦你

負智力反殺

白魂用陶大宇式掩面，大叫：「me啊，可能要斬左對腳啦 」

Article

文丫！

每次一team人出去都總有個負累

8樓d人過左不良人，咁佢地d仔女呢？

無名氏出現

岩岩番 去沖個涼先

可能睇索羅睇上腦

浸浴？

等故期間畫左個妹控公仔

替白魂拔開了陷阱後，我立即首衝上去，白魂小腿因為被夾傷了，只能夠在樓梯中一跳一跳的上去。

待我上去之後，已經趕不切了。

平台上空空如也，王白蛋彷彿消失在空氣之中，他的半點聲、半點影也不見了。白魂辛勞地跳到上來後，如我橫望周圍，說不出一句話來。

「王白蛋去咗邊‧‧‧‧‧‧！」白魂問。

我淡然地說：「俾人捉咗，你同我都有眼見。」由於對方剛才只伸出雙手去把王白蛋拉走，所以我也不清楚對方的來歷‧‧‧‧‧‧

「從嚟冇人夠膽主動對付我哋不良人！至少依一區都冇一個夠膽！」白魂咬牙切齒地說：「鳥嘴，我哋周圍搵下捉咗王白蛋班仆街喺邊！」

「調查下先。」胡亂地找，只是浪費時間。

「查得嚟王白蛋都俾人溶咗啦！」白魂說。

「係咪所有不良人都係咁愚‧‧‧‧‧‧」我轉身，走過去王白蛋被擄的地方調查。

多謝你 果然好型仔

唔夠喉

「王白蛋去咗邊‧‧‧‧‧‧！」白魂問。

我淡然地說：「俾人捉咗，你同我都有眼見。」

啲對白

佢真係好蠢

達爾文主義真係除咗養尊處優班人會支持外，就只有最智障一群會支持

王白蛋被抓走的地方，是平台邊緣的花圃。上面的混土及花草，有被明顯拉抓過的痕跡，示意王白蛋有反抗過。

「呢到除咗我哋上嚟嘅樓梯口，仲有幾多個出入口？」我問白魂。

用碎布包紮著腳傷的白魂，答：「兩個囉‧‧‧」他指住平台最左和最右的樓梯間。

我走到那兩個出口分別一看，發現其中左面的樓梯間，地上有著泥濘的碎末，應該是從王白蛋身上掉落。

「一係我哋返去同人回報先？」我望向身後行動不便的白魂。

「唔得‧‧‧！拖咁耐，王白蛋會死。」白魂紮好傷口後，都只能一拐一拐的走著。

始終捕獸器給予的傷害實在太大了，萬一中途白魂受到傷口感染的話，情況更差。

「返去吧。」我認為，這是現在最好的建議。

「咁王白蛋點啊！」

「估唔到你哋不良人都幾重兄弟情義‧‧‧不過，你都要顧及自己先。」我橫望平台一眼，說：「萬一有未知危險出現，就連回報都做唔到。」

頭腦太簡單

你一陣又比人屌

不良人好似橫衝直撞唔經大腦咁

在我再三游說下，因為腳部失血問題開始有點面青口唇白的白魂，終於抵不過意志的模糊，被我送了回去。

之後我將所有事情，向不良人方面的核心幹部回報了，他們卻不屑一顧的，只當聽過就算。

在他們來說，王白蛋的命就好像不值錢一樣，沒什麼價值。白魂心有不憤，要我再跟其餘的幹部回報，最終找上了不破尚的親信──凱銘。

「明白～」凱銘天生長著一副謀士的樣子，精明的眼神、蓄著俐落的短髮：「不過喺利益相較之下，我哋唔會派人去營救，希望你明白。」

「嗯。」他的答覆，跟其餘的不良人一樣。

然後，我將這一切的答覆再轉達給白魂。

其實王白蛋被擄走了，我並沒有什麼特別的感覺，因為他是不良人。

但念於他是我的隊友，所以我亦需要簡單地備報一下。

然而‧‧‧

白魂卻一副心有不甘的樣子。

白蛋

緊係要救啦，話唔定可以拎倒d重要情報番黎

「已經講哂，不過佢哋都無動於衷。」在前身為教員室的走廊外，我跟白魂交代著。

淡橙的黃昏，覆蓋著整片大地。

「一早知道就算返嚟講‧‧‧‧‧‧班人都唔會打算處理。」白魂灰暗地說。

「我已經盡力，之後你自己嚟。」說畢，我就轉身要離開。

「喂‧‧‧！」白魂喊住我，說：「估唔到你呢個大本營嚟嘅‧‧‧‧‧‧仲絕情過呢到班仆街。」

我停下來，怔住：「我哋係‧‧‧不良人，你唔洗假裝有情有義。」

「哼，或者你講得啱嘅。」白魂一拐一拐地，比我率先離去：「我係不良！但我都係人！」

「‧‧‧」

之後，負住傷的白魂就離開了「不良人」據點。

到我們再次重遇時，他已經發現了某些事情。

在不良人期間，我如身在大本營那時候一樣，不跟任何人交流太多。

他們都是好勇鬥狠的角色，有著能夠與病者對抗的勇氣。

可惜人數不多，加上不破尚的私人部隊，都只有四、五十人左右，但加上了大本營來的那群知識份子，現在有約七十多人。

全都擠在兩間小學中，就剛剛好。

我沒主動混入去他們不良人或八樓權貴那邊的圈子，因為他們一旦需要我，就自然會主動過來拉攏。

大多時間，我都坐在遊戲室中的酒吧，一邊喝住苦澀的啤酒，一邊繪寫著自己的《病者圖鑑》。

因為我對於不良人殘酷而暴力的虐待遊戲，還是拳擊比賽都不感興趣。

「你好～病獵。」一個背戴木弓、剪袋的不良人，主動在酒吧中跟我打招呼。

「你係？」我邊寫圖鑑，一邊問。

live了

「叫我班尼。」我認得他，是上次在大本營Dr.D一戰中，不斷發箭的弓手。

木弓和箭，看上去都是自己做的。

「你搵我有事？」

「我只係對病者有啲興趣‧‧‧」他富含意味的望住我。

「嗯？」不良人，還是不要太過接近好。

現階段先找個機會讓公仔和娃娃能夠去到滿天那兒，才是重點。

「聽講王白蛋失蹤咗～」班尼對我說起，這件幾天前的事。

「嗯。」

「聽講你同白魂都在場？」

「嗯。」

「真係耐人尋味‧‧‧‧‧‧」班尼搖搖頭，笑道：「從來都冇其他倖存者組織敢主動搞我哋不良人‧‧‧」

「亂世入面，總有一、兩個唔怕死嘅癲佬。」我說。

「我都係鐘意出去個種人～」班尼小聲地對我說：「而且‧‧‧‧‧‧我特別對病者，都好有啲研究。」

「講嚟聽聽？」

「每隻病者都有佢嘅獨特習性‧‧‧大眼鐘意監視同跟蹤人、大鼻成日咳、大耳就最愛玩佢耳垢入面嘅嘢～我好鐘意觀察佢哋。」班尼對我訴說著，望向周邊喝醉的粗漢：「我都唔會同呢班人講，佢哋根本冇咁嘅興趣去留意病者～」

「但你講嘅都好普通‧‧‧冇乜特別。」我直接地說。

「之後我講嘅呢一隻，你肯定有興趣！」班尼的笑容十分鬼祟，跟其他大聲笑、大聲叫的不良人不一：「我都係無意之中發現‧‧‧」

「邊隻。」

「你跟我嚟‧‧‧‧‧‧」班尼站起，陰森地說：「我間房有好多小收藏。」

不良人既Dr D

Hehe

姦左呀M

「小‧‧‧收藏？」這一句，燃起了我的好奇心。

「係。」班尼勾起嘴角。

於是，我跟住班尼且去看看他所謂的收藏是什麼一回事。雖然我有想過他會否想對我不利，但我懂得自保，不會有什麼問題。

班尼的房間位於隔離小學偏僻的地下室，入面說不上大、也說不上小，一個人住剛剛好。

裡面有點凌亂，班尼似乎沒有整理好東西物品的習慣，唯獨有一排東西他是擺放得井井有條。

我走近去看，是一些不得了的東西‧‧‧‧‧‧

一大樽注滿食用油的瓶中，入面浮沉著一條肥腫的舌頭。

另外，又有幾樽盛滿清水的瓶子裡，放住大大的眼球。

然後，又有一些焦黃的耳垢，被夾住在一塊實驗用的玻璃片中。

在我看來，都很清楚上述是什麼東西。

「你唔驚感染？」我只問一句。

「我著到咁，當然冇事！」班尼全身穿住厚厚的衣物，頸至頭也用衣物包裡得像回教婦女。

「都唔確保１００％安全，萬一你有傷口‧‧‧‧‧‧唔小心掂到就玩完。」

有別於Dr.D‧‧‧

比起Dr.D這種研究病者，試圖獲得它們能力的學者。

班尼就是那種，沒知識又沒科技，但對病者有著很大的興趣，所以專門收集它們身體為樂，以製作成小玩意的人。

「哈哈哈，我諗你對我呢到都好有興趣‧‧‧我一直都唔敢俾其他人嚟，我驚佢哋知道我收集呢啲嘢之後，會殺死我。」班尼張開雙手，舒暢地說：「但我啲展品放喺到淨係俾自己睇‧‧‧‧‧‧又毫無義意，所以我一直都好苦悶。」

「所以你就叫我嚟欣賞你嘅嘢？」我看，他肯定瘋了不知哪條筋。

「係啊！你既然係病獵，咁對病者肯定好有興趣吧！！」班尼笑容可掬地問。

班尼有啲古怪

跟住M發現有羽毛

發現有條病撚

唔好比佢停

但係病腦病爪病童佢都未見過

M心諗:廢物都要收集

口講: 加油。

暈巴
係咪舊登嘅暈巴
好耐冇見

m見過dr. d嘅珍藏，呢啲完全係小巫見大巫

文呢文呢

消失左成粒鐘

「你收集嘅，平時都見得多。」我不留情面地說。

「咁‧‧‧」班尼咬咬手指，沉吟地說：「你想睇啲特別嘢？」

「咁當然。」

「唔‧‧‧‧‧‧」班尼抬頭望望唯一的光源黃燈泡，說：「我最鐘意長期喺出面埋伏觀察病者嘅行為、舉動，你呢？」

「我鐘意研究佢哋弱點，同慘死嘅樣。」我對病者不是出於愛。

「你咁噁趣味‧‧‧‧‧‧病者就好似狗仔貓仔咁，要好好對待先得。」咬住手指的班尼微微一笑。

「‧‧‧」

「覺得我好奇怪？」

「我冇資格話你‧‧‧‧‧‧奇怪。」

講故台長老

繼續啦好嗎

樓豬上兩個post推番爆佢ok?

「因為我哋都係同一類人‧‧‧？」神神化化的班尼走到一張桌子上，拿起一個粉蓋膠盒。

他把盒子打開，裡面是一塊塊發霉的麵包，而且入面有不少麵包蟲在毛茸茸地移動，令人毛骨悚然。

「只係鐘意比較特別嘅嘢‧‧‧‧‧‧就要受人侮辱、卑視。」班尼捉起一條麵包蟲，放到自己飼養著的蜥蝪中：「點解人嘅價值觀，一定要同大部份一樣先叫正常‧‧‧」

這麼一看，班尼在這間殘舊的房子中，還飼養了甲蟲、蟑螂、老鼠等寵物，令人有點心寒。

「點解你會鐘意病者？」我主動問出，一條基本問題。

「因為‧‧‧」班尼手也不洗，又咬住碰過麵包蟲的手指：「我鐘意佢哋個一套混亂嘅生存方式。」

「‧‧‧」

「其實不良人嘅生存方式頂多叫邪惡‧‧‧」班尼想得太入神，一不小心就咬損了指頭：「但病者嘅生存方式，就係混亂！我覺得好附合人類‧‧‧‧‧‧而且你睇下大眼‧‧‧佢眼睛水汪汪，邊會有人忍得到心，落手殺佢？」

每一小時推一次IS OK

明天繼續 謝各位 謝畫公仔的那位巴打

好掛住王達尼

x

公仔同娃娃只會諗到呢對

咁快

全不良人唯一好人

又係變態佬。。有d 似dr.d 既fd

全game唯一好人

冇文啦？

好睇

Anymore

條友仲詭異過dr.d

咁又稱唔上長老 相比之下墨巴你犀利好多

係啊牛丸巴 真係好耐冇見

搞咩咁耐都唔追故

做乜係到R J

啲圖好正

Feel到班尼要變病者喇

出文未姐

開始講點解啲屍唔見哂？

d哥係用病者做橋樑

呢條友當病者娘娘

有冇可能其實M係病者而病者係當佢好似執屍人咁睇唔到
只不過次次遇到病者隔黎都有人所以要殺病者
話哂佢又打針又有愛滋咁

唔會啦公仔娃娃陰佢個次咪得佢一個

pish

佢不知幾"受歡迎"

好似紅van d神秘人

今日好似咁少人推post咁嘅

但都係有人負評

出文啊

呢排忙少少 一上返黎又見到七仔開故 又見到墨說好開心

[member]推［/member]

輕輕一推

文啊

推啊

墨說呢...

係咪同十少年食嘢

墨巴可唔可以用文黎安慰我 今日好頹

失蹤了

唔好意思去咗同朋友慶祝生日

晏啲返嚟會出文

今日可以唔洗等啦 聽朝早啲睇更好👍🏻

留名聽朝睇文

原來無文

墨巴辛苦你了
但都係快d出文

玩得開心d

朋友生日快樂

仲以為墨巴去左紅館睇你暪我暪先冇文

推下先

仲未

仲未有

等寂莫到夜深

剛剛返到屋企有點頭昏腦脹，去沖個涼先

沖快d
等文

第一個沒有文的晚上

墨巴唔洗唔好意思啦
作者都要生活架嘛，人生唔係得出文
雖然我餓緊文
但理解同體諒既！

Happy birthday

第一次咁夜都未有文

仲等緊

推到有文

今晚唔洗訓啦

無文 唯有訓覺

今晚有冇....

仲諗緊睇完場波乒黎有得睇
瞓先 墨巴好好休息下

休息下 聽日補返喇

今日放你一晚假啦，但聽日再唔出文我地呢堆舌男舌女就會踩上門瀨勻你全身瀨到落屎眼瀨到變太陽花

聽朝都得嫁
攰就休息

「病者會攻擊人類，人類反擊係理所當然。」我指出班尼錯誤的觀點，說：「而且冇人會追求混亂‧‧‧‧‧‧」

「所以好少人會認同我哋～？」班尼攤開雙手，嘆氣：「你就唔覺病者佢哋好可憐？」

「有幾可憐？」

「佢哋唔同人類咁有機心。」班尼走到我面前，向我解說著病者的美好：「佢哋活潑好動！佢哋形態不同‧‧‧每一個都係獨特嘅個題‧‧‧同佢哋相處唔需要受到歧視嘅目光，唔需要語言，單純用個心去感受。」

「你喺病者面前，佢哋唔殺咗你‧‧‧‧‧‧我跟你姓。」我說。

「當然～我認為呢種內心本善嘅物種，係可以慢慢教化，就好似人類咁慢慢建立一個文明社會。」班尼說著異想天開的事情。

「咁對你有乜好處。」我望向滿身用衣物頸巾等布料包裹住的班尼。

「‧‧‧」班尼搖一搖頭，說：「我係為大家好。」

屌。佢就係偷屍賊

比我等到

他回避的目光，告訴我有所隱瞞。

「你從一開始就鐘意呢啲嘢？」我走到桌子上，望住他畫的一幅畫。

畫作是用鉛筆掃描而成的，繪畫的內容是一隻穿住婚紗的舌女，一旁有著班尼的注名──Benny。

「每個人鐘意某啲嘢～都總係出自某些原因。」班尼拿起檯角那杯，不知放了多久的威士忌、喝下：「因為‧‧‧我覺得佢哋有親切感？嘰嘰。」

「親切感‧‧‧」到目前為止，只有大BOSS是能夠對人類釋出善意的病者。

難道班尼他，也有此種奇遇？

「你要唔要杯？」班尼在老舊的木桌下，取出一樽甘黃的威士忌：「同酒一樣，嘰～你開頭會好抗拒，之後越飲就越入口。」

我望住威士忌中淹死了的幼年老鼠：「唔洗客氣。」

竟然仲有文 以為墨巴瞓死左

「喔？」班尼望望酒中的死鼠，嘰嘰笑說：「唔好介意！用佢嚟泡釀啲酒都特別香醇。」

「你口味果然好特別。」

「你點解要隱藏住全身？」班尼問了一條我意想不到的問題。

「我諗我哋嘅對話要結束。」我沒興趣回答他的問題。

「唔好‧‧‧」班尼伸出一隻手向我，說：「我叫你嚟係有目的。」

早知道，

他不會單單叫我來，純粹看看他的病者小手工藝品。

「講。」

「我份人特別鐘意喺出面遊蕩‧‧‧除咗可以獵殺人類拎到物資之外，仲可以觀察下病者嘅一舉一動，就好似去動物園睇熊貓一樣咁過癮‧‧‧」班尼眼神放空，說：「直至有一日，我喺外面發現咗一隻從來冇出現過、冇人提及過嘅病者！我對佢充滿好奇‧‧‧想知道佢嘅行為、癖好、特性，可惜嘅係！佢警戒心實在太強，我捕捉唔到佢‧‧‧」

「形容一下當時嘅佢。」我說。

班尼咬住手指，顯得趣味非常地說：「佢當時拖住一條屍體‧‧‧拖啊拖‧‧‧拖啊拖‧‧‧‧‧‧我仲以為對方係人類。所以我就喺草叢入面望足咁耐，直至見到佢嘅正面‧‧‧發現係一隻滿臉紅點嘅病者時，我幾乎開心到笑咗出聲‧‧‧‧‧‧」

「‧‧‧」拖住屍體的？

「但即使係咁微弱嘅笑聲‧‧‧蚊咁細！佢都聽得到‧‧‧仲好警惕咁左望右望‧‧‧‧‧‧」班尼說。

明天繼續 累了

辛苦哂

熊貓

安安佳佳？

仲味訓

咁夜仲有文

咁早都有文

爆肝寫文

通頂做完report 有文

辛苦了

辛苦曬

大愛左膠

病拖？

偷屍賊既故事？

推呀 病偷

啱啱先發現未正皮

病偷/病賊？

病拉

會唔會有病君

病賊

睇左你個留言先發現我自己都未

原來我都係

唉 文啊
好似吸毒咁
冇得吸一陣好想死

新毒者留名

呢排係度追墨巴啲故
睇到麥當勞個故唔覺意流左滴眼淚

「對方全身著住黑色嘅衫袍‧‧‧包到好實？」我望住班尼，先問一下外觀：「就好似你咁。」

那天我和白魂見到，拖拉住屍體的‧‧‧‧‧‧是病者，不是人嗎？

「有好多嘢先親眼去睇過先知。」班尼想以誘惑的目光令事情添上詭秘，但我當作聽著個瘋子說話：「想唔想知道，點解呢個世界咁乾淨？」

「‧‧‧」

「因為一切都有佢喺到工作，」班尼向我招手，離開學校隱蔽的地下室：「跟我嚟。」

對於班尼的說話，我一面懵然。

但是對於不良人，我也保持住一定的警戒。

「去邊？」我問。

「去帶你認清，默默為世界服務住嘅小可愛‧‧‧。」他答。

好感動 有文

班尼出去之前，在這個牆身、地板都是木製的地下室中，拿了一個水袋、火機、木棍，還有一塊手掌大細的油油物體‧‧‧說不出是什麼東西來。

感覺好像是動物的脂肪，黃黃的油質帶點裡白。

「要唔要試啖‧‧‧？」班尼見我目光都放在那物體之上，便說：「係野狗嘅脂肪‧‧‧‧‧‧割咗落嚟有好多用途，包括食。」

「你用脂肪嚟做點火嘅燃料？」看來看去，我都只看出有這個組合。

「係～呢啲係班尼嘅小智慧。」班尼小聲、陰沉地自笑：「世界過多幾年‧‧‧仲點會仲有電池？呢家自備定脂肪當點燃光火嘅燃料差唔多‧‧‧‧‧‧」

他又說得有點道理。

只要病者一天還存在於世界中，世界便不能保持平衡，平衡不了就沒有社會，沒有社會則要返回原始的生活，沒有電。

我不禁暗地佩服，班尼的未雨綢繆。

負皮左又點會正評到

班尼大智慧

班尼講野有（嘰嘰）。
根據經驗，唔係好人

用表達善意好似好啲？

加油出文 我地等你

「你想帶我去邊？」我跟在班尼他後面。

「跟我嚟，你會大開眼戒。」班尼徑自地說著。

離開地下室後，他走到小學的圍牆前捉住依附牆身生長的蔓藤爬了上去，借此不經大閘就能跨越出去。

「點解要咁爬出嚟？」我望住圍牆上的他。

「冇人會發現我哋出咗去！」他說。

雖然不知道他會帶我到哪去，但感覺他好像發現了一個不得了的地方，直覺與好奇的驅使下，令我也捉住了蔓藤爬出去了。

「噠──」我們二人一同跳落到學校外面。

之後，班尼便繼續領路：「你見到就會覺得好偉大‧‧‧人類冇必要瘋狂屠殺病者。」

他帶到我去到向北的海皮一帶，之前大本營的賴三帶過我們去釣魚的地方，是個東風徐徐的地方。

大海、微風和藍天，一個很棒的地方。

但任它多美，人們只要在街外都不能放鬆心情的去觀賞，不然就會換作自己被病者觀賞。

快快快

「爬落去！」班尼跨過鐵欄，到海旁下的石壆。

在石壆上走要有點小心，因為石與石之間都不免有著空隙，踏錯腳入去的話可能會被困住。

走下去才發現，整條海濱長廊有著自己的排水口，面積足夠讓一型貨車駛進去，不過被排口位的鐵製隔物渠口，只要稍為不太胖的人都能夠側住身穿入去裡面。

「要入去？」我始才開始明白他帶火把物料來的用意。

「冇錯‧‧‧！」班尼把動物脂肪裡在木棍上，再用火機點燃起脂肪，讓它成為燃料：「比起布碎、廢紙，用脂肪可以燒得仲耐，仲會有淡淡嘅脂肪香‧‧‧真係令我越嚟越肚餓‧‧‧‧‧‧」

在黑暗的排渠口中，水位只淹到我們的腳膝位置，不算太深。班尼手上的火把「啪啦啪啦」地燃燒著，脂肪的黃油亦一滴一滴徐徐地掉到水中，就好像燒烤時去烤豬、雞排一樣。

我們走到哪，那裡就會綻發出溫暖的火光，除了照明之外也起了安慰心靈的作用。要知道，一個人身處於黑暗太久，就會被內心的畏懼所侵吞。

因為人生出來以後，經過社會的洗禮‧‧‧‧‧‧總沒可能潔白如紙。

一旦置身於黑暗，那些負面的想法就會通通到來了。

「嘰‧‧‧嘰嘰‧‧‧吱‧‧‧」老鼠的聲音，跟班尼奸笑時相差無幾。

「好好地‧‧‧‧‧‧你點解會嚟呢啲地方。」我問。

「世界上有好多人享受見光‧‧‧亦都有，好多人鐘意收藏自己喺黑暗入面‧‧‧」班尼隔住圍巾，抓一抓自己發癢的臉部：「我發現咗個隻拖住屍體行嘅病者之後，就一直跟蹤佢‧‧‧跟蹤到佢嚟呢到。」

「呢到‧‧‧係佢嘅地盤？！」

「無錯‧‧‧嘰嘰，盜屍賊嘅地盤！」班尼笑聲真像老鼠。

「盜屍賊，個隻病者嘅名？」

「係！而且我相信，得我一見過‧‧‧」班尼開始說出一大段話，說明它的存在：「佢哋靈敏‧‧‧膽小！好少會見光‧‧‧或者暴露喺人嘅面前。」

「仲有‧‧‧‧‧‧陀背？」我說出，上次見到那個拖住屍體的不明人的特徵。

「無錯！」班尼答。

可惜，上一次它是背對住我們而行，加上渾身穿住了乞丐般的污衊黑袍，使我看不到其身上的紅點。

原來的確是一隻病者‧‧‧

而且，更是一隻有如「隱藏角色」的病者。

使我對它的興趣更為濃些，我對病者的研究真是出於厭惡嗎？

正常人面對班尼莫名其妙的病者探險邀請，都會馬上拒絕才是理所當然‧‧‧‧‧‧為什麼我會跟了上來。

轉眼間，我們已經在幽黑、腥臭的下水道，行了不知多久。這裡不見天日，也完全沒方向感可言，就活像一個複雜的大迷宮。

我能做，只有一直跟住班尼前進。

「你知道點行入去佢地盤？」我問。

「當然知‧‧‧」他指一指自己鼻孔，說：「腥臭味越係濃烈‧‧‧‧‧‧就代表越近。」

但係捉走人嗰啲其實係病者？

跟在他背後的我，說：「入迷到跟蹤、收集關於病者嘅嘢。你係我第一個見過，發自內心鐘意病者嘅人‧‧‧」

「正常人可以鐘意小狗貓咪‧‧‧」班尼反問：「班尼就唔可以鐘意病者‧‧‧？」

「病者唔係貓狗‧‧‧」

「我就知道‧‧‧鐘意奇怪嘅嘢，總係會惹人討厭。」班尼突然用反常的聲線，說：「因為我同你哋唔同類‧‧‧唔係所謂大家口中嘅「正常人」！而係怪胎‧‧‧‧‧‧所以就應該受到卑視嘅對待。」

班尼越說越大聲，空曠的渠道亦傳開著他的回音，直至不明的一下瀝水聲出現，他才停下了說話、停下腳步。

他怔住，仔細聆聽著那瀝水踐踏的聲音：「佢喺附近‧‧‧死屍嘅腥臭味都越嚟越濃烈‧‧‧‧‧‧」

我戴住放有香草、薄荷葉的鳥嘴面具關係，完全聞不到班尼所說的味道。

「跟我嚟‧‧‧細步啲。」班尼向後面的我招手，小心翼翼地踏出每一步向前。

其實嘰嘰係唔係讀gaygay

鳥嘴入面啲野都幾襟聞

不停拖戲情想點

儘管我小心地跟隨住班尼，但還是不小心地差點摔了一跤，還好我及時用傘子撐住了。

那絆倒我雙腳的物體，沉在蓋過我雙膝的污水之下，使我不知是什麼來頭。可我心中自有明白，那質感跟人類沒什麼差別‧‧‧‧‧‧

最大機會，是死屍了。

可是我對死屍沒興趣，更對被水弄得發脹多時的屍體沒興趣，所以沒打算拉出來看是什麼東西，直接掠過而行便算。

突然，走在前方的班尼將火把浸入下方的污水之中，渠道立即漆黑一片，伸手不見五指。

然後，前面的班尼打開火機，幽幽的小火光隨即亮起，成為黑暗之中唯一的明燈。

班尼他應該怕，等下火光太大會令盜屍賊發現‧‧‧‧‧‧才轉用火光最微弱的火機。

如今走到此步，我都無可退路，只好跟住班尼繼續前進。

正呀

病腦？

終於，我們走到去渠道的盡頭斷口。

再走入去，便是下水道的中央聚水處，入面樓底有幾層高，為一個六角型。如果洪水過多的時候，就會讓水聚集於此處，再慢慢上溢，至到最高位便流出地面。

「你睇下‧‧‧」下水道中，班尼指住前方。

他沒有說錯，畫面的確震撼到我了。

數之不盡的屍體，被人堆疊得如高山般。

有些手腳不齊、有些死相慘烈、有些滲水發脹，唯一共同點都是動不了的屍體。

「數百‧‧‧定數千‧‧‧？到底有幾多屍體‧‧‧」眼前的畫面，徹底顛覆我所認知的。

「你唔會數得清‧‧‧‧‧‧佢哋每一朝、每一晚、每一日，都好努力咁工作，直至世上唔再存在人類為止。」班尼微笑。

「咁病者屍體？」

有冇人可以畫下呢個畫面

「可能有第二個分類站？我認識嘅呢一個‧‧‧就係最大嘅人類屍體收集站。」班尼指住下水道入面，一個陀背的身影：「佢喺個到‧‧‧盜屍賊。」

雖然名為「盜屍賊」，懂得穿衣服、很多體型、動作上都酷似人類，但對方確是一隻貨真價實的病者。

在上方渠口隱約照射的光芒下，我們能清楚看見盜屍賊臉上的紅點，其焦黃的皮膚、骨瘦如柴的軀幹和彎彎的陀背，都是它最好的特徵。

「估唔到‧‧‧將軍澳仲會有病者我係第一次見。」我望住盜屍賊，說。

在下水道中央的盜屍賊每走幾步，都會鬼祟地環顧左右兩邊，每一步都走得很輕、很快，興趣和習性‧‧‧‧‧‧應該便是拖屍。

我和班尼在在其中一條大渠管中，默默觀察它極久‧‧‧‧‧‧

發現它在下水道中會做的事，便是漫無目的地拖住人類的屍體而行，有時候會將屍體擺放得整整齊齊，有時候又會把男女屍體各分一邊來擺放，總之會做的事是離不開「拖屍」這兩個字。

live咗

「你試諗下‧‧‧如果人類冇咗佢默默喺地面上收屍會點‧‧‧？」班尼對住我，肯定地說：「不出半年‧‧‧！！病毒、瘟疫都會因為屍體而大爆發，到時連我哋呢班僅餘嘅人類都生存唔到落嚟‧‧‧‧‧‧」

「‧‧‧」

「要感恩‧‧‧佢哋為我哋人類付出，幫我哋收集街上嘅屍體遠離地面。」說著說著，班尼更合起禱告的手。

原來一直以來‧‧‧‧‧‧

街上的屍體總會隔一段時間就不見的原因，是因為有習性為專門盜屍的病者存在。

想到背後原因，我後背不禁發涼。

因為這表示，它們的躲藏技術高超。

「不過‧‧‧佢哋冇攻擊人類嘅特性？」我問。

毒撚盗屍者

潛行能力
可以行去俾佢奶兩下

「唔清楚‧‧‧就算有都唔緊要。」班尼對住不遠的盜屍賊會心一笑。

那微笑，彷如見到意中人般。

「既然冇乜害，我哋就走，時間都唔早。」我說。

「我仲想留喺到望住佢‧‧‧‧‧‧」班尼完全不想動。

「帶我出去。」我聽到渠管之間的污水流動聲越來越快。

「今日‧‧‧我點都要拎到關於佢嘅嘢嚟收藏‧‧‧‧‧‧」越望，表情越是肉緊的班尼，拔出了把狩獵小刀。

「你想點‧‧‧」

「我要割佢一隻手出嚟！做我其中一樣收藏品‧‧‧‧‧‧」說畢，班尼已經一副準備好跳落下水道中央處的模樣。

「等陣‧‧‧你要落去？」我望住班尼。

「係啊！你會陪我？」班尼興奮地問。

「首先‧‧‧我冇興趣陪你去收集病者嘅身體，第二拎個火機俾我。」我要用來照明出去。

「我唔會俾你‧‧‧！要走就等我割埋佢隻手，先走！」班尼斬釘截鐵地說。

「你個病者狂熱者‧‧‧‧‧‧」我一手強行搶奪走他的火機，到自己手上。

反應不來的班尼，完全沒法搶回來。

「俾‧‧‧俾返我！」班尼盯住自己的火機，想過來搶。

「出去，唔好做無謂嘢。」我盯住班尼他，說：「入嚟之前，我冇應承過會陪你做咁危險嘅事。」

「你‧‧‧你唔俾返我！我會桶死你！」班尼把手上的狩獵小刀指向我，奸笑著。

「你太失敗，失敗在‧‧‧‧‧‧太快將意圖講出嚟。」說畢，我伸腳把班尼踢落到下水中央處入面。

「‧‧‧」中了一腳，被踢飛出去渠管的班尼，在半空中凝望住我。

「砰噠──」沉實和濺水的聲音。

班尼被我踢下去下水道了，要爬回來上來這個渠管的話，他需要用很多屍體來堆疊上來。

「不良人就係不良人‧‧‧‧‧‧果然，都係信唔過。」我望住手上的火機，說。

但係M 係搶人火機仲推人落街嘅人
點睇都似佢「不良」多啲

所以標題咪叫我就是個壞人

壞人

把班尼踢下去後，我已經把他當作死了一樣，我沒閒情去關心個上一秒想拿狩獵小刀刺我的病者狂熱份子。

我打開火機，拆下面具返回原路。

根據剛才班尼所說，我只要離這陣屍腥味越來越遠，就能夠離開渠道。

可是海水越流越多，要返回原路開始步步為營，只要紮不好馬步都會被湧入來的海水衝回入去下水道。

可是情況總是事與願違‧‧‧‧‧‧！

海水不斷湧入，由原先的膝頭，漸漸淹沒到上胸‧‧‧‧‧‧

我苦苦抓住一邊的凹凸位，想要保持平衡，可還是敵不過大自然的力量，海水把我一同衝進去。

有好幾秒，我都無法呼吸‧‧‧‧‧‧

直至海水把我衝回到那下水道之下。

「哈佬‧‧‧你又返嚟啦？」班尼怪異的笑聲，在我旁邊傳出。

聽日繼續，不好意思各位

這兩、三天因為有功課＋考試＋朋友活動所以有點忙，忙就休息了多點，所以少出文了

明天我會加返快進度，和出多點了

大家都學生哥明白的
墨巴繼續努力！

University?

班尼

好緊張

Btw 墨巴都休息下啦辛苦哂

墨巴加油

早抖

扮死屍引佢得唔得？

盜屍賊令我諗起布袋男

又鐘意個病者 又要切佢隻手落黎

有啲好奇呢個故有冇絲打睇

絲打表示每晚都要睇完先捨得訓

咁M咪比佢見到個樣囉

個班尼好撚詭異

又話連登冇真絲

連登冇絲打的

唔洗更新 幾正wo

19 retAker每日就係溫完中屎 然後入黎追post

嗚呀 戲玉呀

正啊

墨巴忠實讀者

冇文一推

醒下啦喂

大把絲睇
表示覺得好正

每個post都有1000正皮

好緊張啊

小推

已成為第998個讚

已成為第1000個正皮

正呀喂

原來你都追呢個故

每日返工糧食黎...尤其星期一

六日唔睇

你都做緊hea公務員?

office仔 only

現實中其實依到好難守

好有feel

多謝咁多位特登去影

其實我都係附近打緊病者嫁
不過影唔同相炸

唔講住，有隻舌女衝緊埋嚟

他讓人毛豎的聲音在旁邊出現，卧躺著的我馬上舉起雨傘指向班尼，阻止他的靠近‧‧‧‧‧‧

「睇嚟已經到潮汐。」班尼望住渠道上，飛流直下的污水：「你根本唔需要驚‧‧‧」

我留意下水道周圍，發現，那隻盜屍賊‧‧‧不見了。

「隻病者喺邊。」我望住班尼。

「你唔記得佢特性？見到人就會驚‧‧‧你講嘢太大聲，會嚇親佢‧‧‧」班尼不懷好意地笑著：「但放心‧‧‧我會獻上你嚟做探訪禮物。」

「你咁講咩意思‧‧‧‧‧‧」我心底裡已經做好戰鬥的準備。

只是沒想到‧‧‧

會這麼突然。

心情難免有些緊促的感覺。

「偷屍賊除咗收集屍體之外，仲有一個特性！」班尼舉起自己的小食手指，低住頭對我說：「佢哋喜好係將屍體帶到自己地盤‧‧‧再將佢啃食，而死去無耐嘅新鮮血肉，佢肯定未試過，肯定會為我份禮物感到興趣。」

他暗示，我即將會是那塊新鮮的肉嗎。

來啦M

正 咁早有文

隊冧佢

咁早有文

面對班尼的竊笑，下水道的昏暗、屍體的堆積和腥爛的氣味，相信往後沒什麼經歷會比這次嘔心。

「你一早就打算將我帶過嚟之後殺死？」儘管這條問題愚蠢到不行，我還是要問一下。

「有諗過嘅‧‧‧」班尼啜咬著手指，抱手思考著：「因為你係一個「病獵」！一路上我嘅諗法同思想似乎都影響唔到你～既然係咁，我覺得你係必須死！」

「就單純因為‧‧‧‧‧‧」我盯實班尼的眼睛：「我係一個病獵？」

「冇錯～我最討厭就係你呢種人，好好地點解要去殺死病者！？」班尼把背上的自製木弓握到手中，恨切切地說：「我唔容許呢種事情繼續發生‧‧‧唔容許‧‧‧‧‧‧」

「你既然鐘意病者，何必加入「不良人」。」我慢慢地站起，望住眼神深怨的他：「索性出去街外面同班病者長相廝守就好。」

「我加入‧‧‧就係為咗對付你呢種「病獵」！」班尼極為震怒，說：「原本好似仲有一個叫滿天？我咁啱入到嚟想刺殺個陣，佢已經失蹤咗‧‧‧不過唔緊要‧‧‧依家殺死你就得！」

說畢，班尼一手持弓，一手拿箭便拉弓向我！

早有警惕的我把雨傘打開，形成一道防禦：「居然會有人為咗病者而殺人類‧‧‧‧‧‧」

根本荒謬。

「居然有人為了一個火機，就踢人落街。」
真係荒謬

「嘶！」箭狠狠地射中了傘瓣，成功擋住一箭。

「病者係上帝派落人類嘅天使！！清洗大地，你哋呢班專門狩獵病者嘅惡徒，就由我嚟懲罰！」班尼又再取出一箭，瞄準住我。

「你簡直係喪心病狂。」我以傘當作盾牌，向班尼衝刺。

傘身的前端設有刺針的關係，班尼不得不草草射完這箭，然後狼瘡地往一邊閃避！見此，我亦馬上收起傘布，用傘子往他的手腕揮打。

「啪」手腕受到打擊的他，木弓脫手掉落了。

一時間驚恐萬分的班尼，用腳踢開我傘子下一招的刺擊，令我刺了個空。繼而把握機會，再次拔出狩獵小刀，站起與我對峙。

「啪啦～！」忽然，班尼踢起地下的污水到我的身上。

下意識避開水濺的我，及時防備班尼的刀刺攻擊，每次他想用刀刺向我時，我都成功用傘擊退。

這些敏捷的回避動作，都歸功於我經常出外與病者實戰時，無形中所鍛練出的神經反應。

白魂搵到黎未

「上帝嘅叛徒！」班尼那熾熱的眼神，完全不像在說笑。

我用力反擊，暫時向後拉開彼此的距離：「病者對你嚟講，到底有乜意義。」我望望周邊的幾條大渠道，它們如同瀑布般一直把水流落下水道入面。

現在水位，已經淹到大腿的位置‧‧‧‧‧‧要速戰速決。

「咁戴住一個奇怪嘅面具，對你又有乜意義‧‧‧‧‧‧嘰嘰，掩蓋住自己，會令人感到嘔心嘅面孔‧‧‧？」經班尼這麼一說，我摸摸臉頰附近的位置。

才發現自己剛才把面具脫掉以後，忘記戴回上去。

班尼見到我的舉動後，嘴角的弧度更為之彎：「嘰嘰嘰‧‧‧失去面具就會俾人冷笑、嘲笑、戲弄嘅感覺，我好清楚，呢家外貌暴露喺外界面前‧‧‧‧‧‧係唔係覺得生不如死！就因為要顧及人類對「正常」所謂嘅普世標準！！！要受人異目冷眼！」

「嗄‧‧‧」我嘆了口氣，望住漸漸上升著的水位：「算，戴唔戴都冇分別。」

「唔‧‧‧！！」班尼聽到我這句發言之後，更為激動：「你‧‧‧你唔好扮哂根本唔作乎！」

「我根本唔在乎，」我望向表情怒不可遏的班尼，說：「只係為咗方便行事。」

臉頰只是被舌女的強酸弄得火燒般皺乾，又不是‧‧‧‧‧‧要了我的命。

班尼係咪好樣衰? 所以覺得M會因為自己樣衰而自悲

死毒撚

「你‧‧‧你‧‧‧肯定講緊反話‧‧‧你內心肯定好自卑！」班尼用強硬的語氣，想要我承認。

我望住班尼滿身包得密實的衣服和對「正常」定義的執著，開始推敲出一些事情‧‧‧‧‧‧

「自卑嗰一個，係你。」我說。

我估計，班尼本身是個其貌不揚的人。

「我‧‧‧唔係‧‧‧我唔需要你哋認同！我唔需要跟從你哋嘅想法！我就係我，冇人可以‧‧‧影響我啊！！」班尼怒喊，下水道的回音都足以回傳幾遍。

「咁點解你要包住自己塊臉？」我反問，淺笑：「連我咁樣衰嘅人‧‧‧都已除咗面具落嚟。」

「我‧‧‧我‧‧‧‧‧‧」班尼漸漸握緊拳頭，雙眼用力地瞪住我：「我就係我！我係班尼！我唔會介意你點睇我！」

說畢，班尼憤然脫下了包住臉的口罩與、頭巾和圍巾，他的樣貌亦終於顯露出來了。

M應該冇哂感覺
aids

班尼的臉一啡一白，不平均地分佈在臉上各處，看上去確實與常人不一，原來他是一個患有白斑症的人。

他自己揭露了樣子後，下水道只餘下渠上流水的聲音。

「哈‧‧‧」班尼見我無話可說，便主動地說：「嚇到出唔到聲？冇錯啊‧‧‧我就係正常人眼中嘅怪胎‧‧‧‧‧‧嘰，點解仲唔嘲笑我！」

「呢個就係你要保護病者嘅原因？」我和班尼彼此都脫下了自己的面具，互視對方：「你覺得佢哋同你一樣。」

「病者唔似你哋‧‧‧唔會歧視、唔會嘲笑、唔會侮辱‧‧‧」班尼垂下了頭，沒精打采地說：「只要世界上得番病者‧‧‧就永遠唔會有人諗起我、講起我，然後拎我嚟做笑話‧‧‧」

「‧‧‧」

「只要得番病者，世界會單純好多！！！」班尼仰天大喊。

人類，太複雜了。

係文啊

快啲啦

「就睇下我哋兩個‧‧‧邊個會死‧‧‧！」握緊住狩獵小刀的班尼，掩住淚線狂流的眼睛：「反正‧‧‧我成日都會諗‧‧‧點解死嗰個一定要係我哋‧‧‧！唔可以係個班正常人啊！！！」

「班尼‧‧‧唔好亂嚟。」我盡量以冷靜的聲線，讓他平復下來。

「錯嗰個根本唔係我！！」班尼衝上來向我揮刀。

我側身躲開，用傘柄把他推走：「你係咩人唔緊要‧‧‧仲緊要係，你嘅所作所為！」

不要因為自身的缺憾‧‧‧‧‧‧

而走向極端。

「人哋接受唔到我‧‧‧就搵接受到我嘅人啊！！病者係同我一樣俾你哋世人認為係「怪物」嘅物種啊！既然我都係你哋口中嘅「怪胎」咁保護佢哋都理所當然‧‧‧‧‧‧！」班尼快速地轉身一斬，我感覺到背肩被劃了一刀：「你呢種病獵，就係殺死我同類嘅人！」

世界走向了終端，也令很多人的思想走向了終端。

「你大可以選擇做一個令佢哋尊敬嘅人‧‧‧‧‧‧」我反手捉住其腕，並用另一隻手按壓他的頭入水中。

班尼在水中掙扎了好幾秒，最後把全身傾靠向我撞去，使我一時間失去了平衡，與他一同摔倒在污水之中。

墨巴出文真係好快

Come on M

此時，屍山後方出現了踏水的聲音，那個躲藏多時的陀背病者──盜屍賊，終於趁我們二人鬥得雙雙落水時，馬上逃命。

它跑到下水道的其中一條比較少水流入的渠口下，拉住一旁生銹的鐵鍊上去，然後就順住渠道快快逃去了。

「我都唔會咁輕易死‧‧‧」狼狽不堪的班尼亦走到它的位置，拉住鐵鍊苦苦地爬上去：「我仲要你哋全部人通通都死清光‧‧‧‧‧‧」

「班尼‧‧‧」我望住他懦怯的背影。

之後撿起了自己在水中飄浮著的鳥嘴面具，也試圖跟著爬上去。可是，班尼卻馬上收起鐵鍊，不打算讓我依靠鐵鍊上去‧‧‧‧‧‧！

「你就留喺到慢慢浸死‧‧‧‧‧‧」班尼拋下這一句，便轉身逃離。

我望了望周圍，恐怕那條放住鐵鍊的路，是盜屍賊為了讓自己能離開這個下水道而唯一設置的東西。

望住周圍，如今我只有一個方法。

「啪啪格格格噠噠噠啦──」我把放在中央位置的沉重屍山，推向了渠口的方向。

我先推比較上方的屍體，因為底下的屍體都被上面的壓得沉甸甸。

我借住這堆屍體，形成了一條屍路，供自己踏上足夠的高度，能夠上到去渠口之中，在淹死之前順利推出。

只是‧‧‧用上這個方法的話，晚上不免會發惡夢。

由於這條渠道都是單向性的，沒有分支的路，因此跑了不到五分鐘，我便逃出生天，重返地面的懷抱。

久久未見日光的我，就快要得到照耀。

可我快要出去時，見到外面的班尼正跪在那隻躺地的盜屍賊病者面前，而一旁‧‧‧‧‧‧站住了白魂。

「白魂‧‧‧」他怎會在這裡？

班尼一聽到腳步聲從渠道傳出，便知道我出來了，馬上轉頭望住我：「我唔會放過你哋兩個‧‧‧‧‧‧！」然後，就轉身逃跑。

「白魂唔好俾佢走‧‧‧！」我大喊。

愕然的白魂想去追，但明顯地跑得不太自如，應該是之前捕獸器所致的舊傷。

於是，我們只能目睹班尼逃去。

「你點解會喺到‧‧‧」我望住握住武士刀的白魂。

「你呢！？同埋做咩叫我斬佢！佢係班尼喎‧‧‧我哋不良人架喎‧‧‧‧‧‧」白魂問。

「你見唔到佢啱啱做咩？跪喺隻病者面前。」我望住倒臥於地上滲著血的盜屍賊，問：「你做嘅？」

「我咁啱調查到呢到‧‧‧準備入去個陣，就見到呢隻病者走咗出嚟，咪一刀斬死佢！」白魂說得斬釘截鐵。

「調查‧‧‧？」

「王白蛋俾人捉嘅事。」

「你仲有去查？」

「大佬‧‧‧如果唔係我點會暫時離開「不良人」‧‧‧‧‧‧」白魂問：「不如你講班尼同你點解會喺到先。」

我見想追敏捷的班尼無望，索性當作休息，跟白魂交代下什麼一回事，也想打聽一下他調查成怎樣。

好多文

第一個追嘅故,支持墨巴

成功live左 由墨巴出十少年已經開始睇 唔經唔覺都3年喇我諗 加油呀！繼續努力～寫得好好呀

冇人清場點搞

定仲有好多

感謝 應該有四年了

我都由十少年開始追
不知不覺真係有四年
但係好少留言

糖果年代讀者

好看，加油

我都係糖果

冇左個病者汁屍，咁咪真係會爆疫症？

要睇命運

唔會,因為病者會執屍

各位先去休息吧！

即係今日再冇文？

我整緊嘢 做完都唔知會不會因為太累出唔到 所以先休息吧

會 因為人腐壞咗嘅屍體會有好多細菌同病毒 如果唔處理就會爆發疫症 當年黑死病咁嚴重嘅其中一個原因好似就係咁
利申 9up
Btw 汁你老母

執
放過老母

今晚好多文

係咪聽日繼續

明天繼續

真係好正 由每日咁追十少年嘅live到呢家真係多左好多支持

日日咁捱好辛苦 唔好死頂 記得以前墨巴試過出故出到大病😫😫😫

個emoji
btw 出文還出文 保重身體啊

醒下啦睇緊嘅絲打都係有尻架

Is 個名用到而家

我想睇好正既絲

唔好想咁多

呢一段好正 好有畫面

班尼似足之前有個駁故既毒撚打一大篇文講自己細個遇到咩事
有無手足記得

想問下個故大約仲有幾多
因為細佬慣左一次過睇哂啲故唔想等LIVE
未開始睇不過以前啲post都正皮哂

點解d不良人好似對病者認識好小咁既？
照道理佢地都要出去搵物資 都會有機會見到
同埋大本營d人要出去就好似好大件事咁但不良人就輕輕鬆鬆？

一日追哂12個po 好睇 加油！

依段最後幾有 feel

咪quote啲傻仔

咁你有排等

求出文

故事中期了

真係好好睇，係我係連登追得最耐最高汁既故
墨巴加油

依家先中期

我反而唔想佢完

開始冇左啲傻仔喺度尻推
大家都享受緊啲文

依家已經中期算快，以前呢個係初期咋

我想係初期呀
唔好咁快完呀

Leo Tam巴打又一繪畫作品——班尼（敏捷的箭手Benny)

而關於他的真正身分，今晚即將知曉。不良人章節新副本

咁撚型既

我女朋友會睇

炭燒草原羊

呢位巴打畫功好勁

舌女(腦魔版)
btw 推

另外，其實這幾天我一直忙著《我係死神，專門審判自殺嘅人》的修訂，改了不少細節劇情、順序同加左外傳，出了的話記住買本支持 或者介紹朋友睇下

追緊呀 有咩可唔可以修訂埋落字言

我仲以為係肥佬黎嘅添

點知咁型

巴打好有心 仲要啲地點影岩哂

又要比錢買書了

895

幫你得閒下post

1001

900

咁快完 咪無得追囉

906

907

908

909

910

913

916

文？

推爆佢

推。

拉

1001

推

幫推

929喳墨巴

931

933

934

個post未爆

仲未推爆

一日一推

幫推 見唔到1001唔舒服